\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Materiais Compostos e Plásticos}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1. Polímeros
 \\
2. Compósitos
 \\
3. Propriedades e Caracterizações mecânica e térmica de polímeros
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Polímeros
 \\
1.1. Introdução apolímeros
 \\
1.2. Classificação de polímeros
 \\
1.3. Distribuição de massa molecular
 \\
1.4. Polimerização
 \\
1.5. Aditivos para polímeros
 \\
1.6. Cristalinidade e viscoelasticidade
 \\
1.7. Processamento de Polímeros
 \\
1.8. Aplicações de Polímeros
 \\
2. Compósitos
 \\
2.1. Introdução a compósitos
 \\
2.2. Classificação e propriedades do enchimento ou reforço
 \\
2.3. Classificação e propriedades das matrizes
 \\
2.4. Processamento de compósitos
 \\
2.5. Interface entre reforço e matriz
 \\
2.6. Compósitos avançados e aplicações
 \\
3. Propriedades e Caracterizações mecânica e térmica de polímeros
 \\
3.1. Propriedades térmicas de polímeros e compósitos
 \\
3.2. Propriedades mecânicas de polímeros e compósitos
 \\
3.3. Análise de interface entre reforço e matriz
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
CANEVAROLO JUNIOR, S.V. Ciência dos Polímeros: Um texto Básico para Tecnólogos e Engenheiros. São Paulo: Artliber, 2002. 183 p.
 \\
LEVY NETO, F., PARDINI, L.C. Compósitos Estruturais: Ciência e Tecnologia. São Paulo: Edgard Blücher, 2006. 313p.
 \\
HARPER, C.H. Modern Plastic Handbook. New York: McGram Hill, 2000, 1233 p.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
\textbf{EBRARY} \\
MANO, E. B. Introdução a Polímeros. São Paulo:Edgard Blücher, 1988. 111 p.
 \\
HARADA, J. Moldes para Injeção de Termoplásticos: Projetos e princípios básicos. São Paulo: Artliber, 2004. 308 p.
 \\
PUKÁNSZKY, B. Particulate filled polypropylene: structure and properties. In: KARGER-KOCSIS.Polypropylene – Structure, Blends and Composites. London: Chapman \& Hall, 1995.v 3.
 \\
HAWLEY, S. Particular requirements for plastics. In: BROWN, R. Handbook of Polymer Testing - Physical Methods. New York: Marcel Dekker, 1999.
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Materiais de Construção para Engenharia
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

